\documentclass{article}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

Często spotykany błąd to krztałt, ale nie błond. %--|spell-krztałt

% --<spell-*,grammar-ODNOSNIE_DO
Grzegrzółka.

Odnośnie błędów, to jest tego dużo!

Hop, hop durzo błendów. Krztałt! I innne błendy.
% -->

A to błąd dla chktexa... %--|latex-11,spell-chktexa

A tego błędu tu nie ma! %--|spell-grzegrzułka

% --<spell-*
Tu jedyniecg dwa błendy.
% -->

% -->

% --<spell-*


\end{document}
